橫掂都係先使未來錢.點解要失業人士借錢, 唔俾拎強積金?

波叔

咪傻啦，你真係天真到，以為你D强積金真係存在？

強積金可以幫基金佬抽水

入左賭場換籌碼

「靠本事迫鳩市民上繳既錢 , 憑甚麼要畀市民拎返 ?」

港豬 :

你啲老強拎曬黎買基金基金拎左黎買股票
你拎曬啲基金出黎會發生啲乜

你既強積金本來就唔係你

點解疫情之下個市都係升？
因為個個月有10%既人工落左去托市咯

借錢要還，拎強積金唔駛還

阿偉

你以為強積金係自己錢?

MPF只係一個數字其實去咗邊 已經係問題

你點知佢唔係拎你d mpf 借俾你

其實話有得借，都要等到年中，到時都餓撚死左

客觀咁睇
因為疫情失業嘅人其實佔成個基金個份數應該唔多大

試下咁計
月入二萬先供2000（兩面1加埋），一年2萬4，當平均供左10年，廿四萬。

當信政府個失業率7%，比經濟好個時嘅3%多左4%
而有25.33萬人失業，姐係疫情期間多左14萬5千人失業。

乘返上面個每人24萬先340億
香港股票總市值係540,000 億

佔0.6%

仲未計MPF唔係全部All in 港股

所以話，唔比拎MPF 純粹大家suffer

上面9計，想就自己plug返d數入去睇個sensitivity

老強頂住香港股市呀

迫你俾錢佢，然後收你管理費
到你要錢用果時唔俾返你
仲要叫你借，然後再收你息

強積金用黎養基金佬，俾錢請人幫你賭錢

失業嗰班人MPF戶口都未必有八萬蚊

用錢來控制你一生囉

咁難明咩？

點解仲有人覺得MPF d錢係屬於你既呢

影響到基金佬利益

露底lu